[推到KO] 7/10 - 21:30「王者對決3」曹星如 vs 河野公平

全日賽事直播: OpenSky.tv 手機app
"曹星如vs河野公平"直播:

重頭戲: 21:30 - 世界拳擊組織超蠅量級國際冠軍賽(12回合)

曹星如(香港) (21-0, 13KOs) vs 河野公平(日本) (33-10-1, 14KOs)

其餘拳賽17:00開始

世界拳擊組織女子超雛量級亞太區冠軍賽 (8回合)
後藤亞由美(日本) (7-0, 5KOs) vs 姬蒂(印度) (3-0, 2KOs)

世界拳擊組織超羽量級洲際冠軍賽 (10回合)
渡邊卓也(日本) (32-7-1, 17KOs) vs 黎樂善(中國) (13-2-1, 8KOs)

輕蠅量級8回合賽事
潘啟情(香港) (2-1, 1KO) vs 費蘭基洛爾 (印尼) (4-0-1, 1KO)

超輕量級4回合賽事
尼保斯嘉爾(尼泊爾) (0-1) vs 佩利杜帕斯(菲律賓) (10-32-5, 2KOs)

超中量級4回合賽事
湯拖(香港) (3-1) vs 巴古(泰國) (0-2)

輕蠅量級4回合賽事
林海明(香港) (1-1) vs 尼迪雅拿賀(印尼) (0-2)

沉量級6回合賽事
尼克菲爾斯(泰國) (5-0, 5KOs) vs 辛格(印度) (7-1-1, 7KOs)

曹星如明晚將會在會展出戰「王者對決3」，與前WBA超蠅量級世界冠軍河野公平上演12個回合激戰，爭奪WBO超蠅量級金腰帶。今天進行過磅儀式，二人同樣以115磅成功過磅。

曹星如今次減磅後的面色比上次好：「今次其實減得不太辛苦，但昨晚因為脫水太嚴重導致肌肉痛，全晚都失眠。」距離比賽還有一天，「神奇小子」表示要繼續要平常心面對，最重要是賽前還可以吃多幾餐去補充體力。

今次在過磅台上再次面對河野公平，Rex覺得這位前世界冠軍與以往的拳手有所不同：「他非常淡定，而且很有經驗，與過往對手相比真的淡定很多，應該準備得非常充足，所以在擂台上要不斷提醒自己要小心。」

至於河野公平面對香港主場威力，他不感壓力反而更有鬥志：「心中有一團火已經在燃燒，面對主場觀眾的歡呼聲，我反而更有火去打贏比賽。」早前曾豪言在第9回合要K.O . Rex，今天再提及勝負問題，他表示：「我會全力以赴去打這場比賽，就算不能K.O，要用點數去分勝負，結果亦不錯。」

今年三月曹星如在會展8,000人場成功爭取職業生涯第21連勝，有傳媒估計他所屬的DEF Promotions賺約1,000萬港元！」今次來到曹星如的第22場職業賽，問到Jay今次收益，他也大方表示：「今次收益未到八位數字，差不多七位數字盡頭，接近八位。」

Jay坦言接近1,000萬港元收益，可以從很多「第一次」結集而成，包括第一次將live賣給香港寬頻，就會在youtube看到曹星如對河野公平的比賽直播，還有第一次有TFI冠名贊助，明晚「王者對決3」其餘七場比賽，包括日本靚女後藤亞由美對印度姬蒂一場WBO超雛量級亞太區冠軍賽、星如師妹林海明及師弟潘啟情的比賽，拳迷可於OpenSky.tv的app看到直播，更請來泰拳世界冠軍向柏榮做廣東話旁述。

Jay說：「除以上兩個『第一次』外，8,000張門券全數售罄以及今仗有更多贊助商，都是我們收入提升了的原因。」明日比賽場館，還會有「曹」tee、帽及「神奇小子」拳套鎖匙扣出售。

Jay預計在youtube收看星如比賽的點擊人數會超過100萬人，他說：「我們試過在fb live，那次也有100萬人次，今次放youtube，不單止香港拳迷，相信日本及泰國等拳迷也會有興趣看直播，加上今仗宣傳比以往更多，點擊人數一定比以前多。」

恰鳩啲老人家無陰公

去年河野公平失落WBA世界拳王金腰帶，年尾更慘遭日本拳手井上尚彌技術性擊倒，急需以此仗反彈，他坦言今場比賽意義重大：「比賽很重要，只許勝利，我不會思想其他可能性。如果我能於九回合K.O(擊倒)Rex便是最理想，但世事不一定如此完美。」

今次河野妻子會帶同年初出生的女兒來港打氣，河野直說摯愛到場會激勵他更加投入：「老婆和女兒今日下午已到港，比賽時女兒或許已經睡著，但老婆一定觀看，現在我的鬥志如火般燃燒。」他續指曹星如雖然具主場之利，反而有利鼓起自己的作戰心情：「我以往曾是世界冠軍，那種壓力能正面推動自己，現在會以平常心應戰。我來港即感受香港主場的威力，就連隧道口也見Rex的廣告，好像明星一般，不過這只會更激勵我的鬥志。」

終於收皮

主場, 唔太大差距應該都係君如贏

youtube live:

WBO的超蠅量級王者、世界拳王井上尚彌，仍未確定下場比賽對手，雖然綽號怪物的他意向是打頭銜統一戰、即與其他組織的世界拳王交手，但無法在今年成事、要留待明年下，井上在年底的比賽將是其第7場防衛戰。

井上所屬的拳擊館，其會長大橋秀行宣布，井上在年底出戰的比賽將是頭銜防衛戰，而非拳手本人渴望的統一戰，並意向與IBF同量級的世界拳王、菲律賓拳手安積卡斯交手，不過，對方已落實跟WBO世界排名第3的英國拳手康倫比賽，統一戰的計劃押後到明年。

大橋秀行目前仍為井上物色第7場頭銜防衛戰的對手，但WBO世界第1的墨西哥拳手艾斯拿達將會挑戰泰國的WBC拳王斯里沙克、排名第2的曹星如周六對河野公平、康倫已有對手、WBA世界拳王英國的也輝將對日本拳手石田巧，大橋秀行會將目光放到重一級的雛量級拳手之上。

睇好君如打到入廠

睇堆排骨仔打交真係咁好睇咩

有網站估計河野公平有7成勝出機會

大家唔好成為全港公敵

留名

打完一堆英丙球隊 星如終於要挑戰真正有名氣嘅隊伍喇
就係曼聯明星隊 叫晒啲四十歲上一代明星出來踢
贏左 仲唔係「真．世界冠軍」？

儘管這名日籍拳手現時並未有任何冠軍頭銜或是金腰帶在身，但他仍算是一名實力相當的好手。

河野公平現年36歲，身高5呎5吋半的他比Rex矮四厘米，臂展達到67吋的河野是一名右撇子拳手，與屬於左撇子的曹星如是截然不同。河野公平生涯至今曾出賽43場，取得32勝1和10負，當中有13場是擊倒（Knockout，K.O.）對方獲勝。河野公平在2000年11月的出道戰鬥新田俊明以落敗告終，他之後歷近六年，終於在生涯第21戰擊敗另一日本拳手菊井徹平成為日本超蠅量級（Super Flyweight）拳王。
河野公平之後接連挑戰世界拳擊協會（WBA）及世界拳擊理事會（WBC）的超蠅量級金腰帶，但俱以落敗告終，及至2011年4月更加不敵佐藤洋太，失落日本拳王寶座。在2012年的除夕夜，河野公平得償所願贏得WBA超蠅量級金腰帶，但持有不足半年又失去金腰帶，他之後在2014年3月捲土重來再贏一次WBA超蠅量級金腰帶，且曾三度成功衛冕，直至去年8月底才不敵巴拿馬拳手 Luis Concepción；河野公平同年年底挑戰日本拳手井上尚彌，最後亦以落敗告終。

河野公平 去年底遭「怪物」井上尚彌KO而喪失鬥志，到收到曹星如的戰書而重燃拳擊火，今仗來到香港作客，河野坦言「更有火」，賽前一個月是在壓力中生活以推動自己，往KO曹星如的目標進發。

河野的鬥志極高，緊張的環境更利他上陣：「一個月前，在比賽定下日子時很緊張，但我之前是世界冠軍，一直都在緊張環境下生活，所以這是個正面的壓力來推動自己。」

遇強愈強，愈受壓愈反彈，這是河野現時的心情。早前他曾預告自己會在9回合內KO星如，亦不曾想自己會輸：「直至比賽一刻都有很多變數，但自己會以全力以赴的心情應對。當然KO到是好事，但如要用點數分勝負，亦不會是太差的結果。我沒有想太多，但會往KO目標前進。」